[
    {
      "question": "Ki írta a 'Rómeó és Júlia' tragédiát?",
      "options": [
        "William Shakespeare",
        "Leo Tolstoy",
        "Charles Dickens",
        "Victor Hugo"
      ],
      "answer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "question": "Melyik regényben találkozhatunk Huckleberry Finn karakterével?",
      "options": [
        "Az elveszett jelkép",
        "Huckleberry Finn kalandjai",
        "A nagy Gatsby",
        "Moby Dick"
      ],
      "answer": "Huckleberry Finn kalandjai"
    },
    {
      "question": "Ki írta a 'Moby Dick' című könyvet?",
      "options": [
        "Ernest Hemingway",
        "Herman Melville",
        "Mark Twain",
        "J.D. Salinger"
      ],
      "answer": "Herman Melville"
    },
    {
      "question": "Melyik országban játszódik a 'Don Quijote'?",
      "options": [
        "Spanyolország",
        "Franciaország",
        "Olaszország",
        "Portugália"
      ],
      "answer": "Spanyolország"
    },
    {
      "question": "Ki írta a 'Kisasszonyok' című regényt?",
      "options": [
        "Charlotte Brontë",
        "Jane Austen",
        "Louisa May Alcott",
        "Emily Brontë"
      ],
      "answer": "Louisa May Alcott"
    },
    {
      "question": "Melyik könyv szereplője Sherlock Holmes?",
      "options": [
        "A sötét torony",
        "A skarlát betű",
        "A Baskerville-kutya",
        "Az elveszett világ"
      ],
      "answer": "A Baskerville-kutya"
    },
    {
      "question": "Ki a szerzője a 'Pride and Prejudice' (Büszkeség és balítélet) című regénynek?",
      "options": [
        "Charlotte Brontë",
        "Jane Austen",
        "George Eliot",
        "Virginia Woolf"
      ],
      "answer": "Jane Austen"
    },
    {
      "question": "Melyik regény írójától származik a következő idézet: 'Mindennek megvan a maga ideje'?",
      "options": [
        "Gabriel García Márquez",
        "Fjodor Dosztojevszkij",
        "Lev Tolsztoj",
        "Charles Dickens"
      ],
      "answer": "Gabriel García Márquez"
    },
    {
      "question": "Melyik mű számít Homérosz legismertebb alkotásának?",
      "options": [
        "Az Iliász",
        "Az Odüsszeia",
        "Aeneis",
        "A görögök tündérvilága"
      ],
      "answer": "Az Odüsszeia"
    },
    {
      "question": "Ki írta a 'Háború és béke' című művet?",
      "options": [
        "Anton Pavlovics Csehov",
        "Lev Tolsztoj",
        "Ivan Turgenyev",
        "Mihail Bulgakov"
      ],
      "answer": "Lev Tolsztoj"
    }
  ]
  